\section{Panoramica delle funzionalit\`a}
Questa sezione fornisce una visione d'insieme delle funzionalit\`a offerte dalla piattaforma, suddivise per ruolo utente.

\subsection{Funzionalit\`a del Cliente}
\begin{description}[style=nextline, leftmargin=1.5cm]
    \item[\textbf{Chat con IA}] Invio di messaggi in linguaggio naturale (testo e audio) per comporre un ordine. L'IA interpreta la richiesta, identifica i prodotti nel catalogo e li aggiunge automaticamente al carrello. La risposta include una valutazione di confidenza per ogni articolo proposto.
    \item[\textbf{Input vocale}] Registrazione audio con visualizzatore a barre dell'intensit\`a del microfono. L'audio viene trascritto automaticamente tramite Whisper e inviato alla chat.
    \item[\textbf{Feedback messaggi IA}] Possibilit\`a di fornire feedback positivo o negativo (con tag predefiniti e commento facoltativo) su ogni risposta dell'IA, contribuendo al miglioramento del modello.
    \item[\textbf{Ricerca nel catalogo}] Ricerca live nel catalogo prodotti per nome, codice articolo (SKU) o categoria, con autocomplete e suggerimenti.
    \item[\textbf{Gestione carrello}] Visualizzazione del carrello con indicazione dell'origine di ogni articolo (AI o manuale), modifica interattiva delle quantit\`a e rimozione di prodotti. Gli articoli proposti dall'IA sono contrassegnati con un badge.
    \item[\textbf{Conferma ordine}] Invio dell'ordine finalizzato al sistema gestionale (ERP) dell'azienda fornitrice. Il sistema mostra eventuali articoli bloccati o non disponibili.
    \item[\textbf{Storico ordini}] Consultazione cronologica degli ordini passati con filtri di ricerca per ID, data di inizio e data di fine. Possibilit\`a di esportare i dettagli in formato JSON.
    \item[\textbf{Apertura ticket}] Richiesta di assistenza umana in caso di difficolt\`a, con passaggio in tempo reale della conversazione a un Operatore. \`E possibile monitorare lo stato del ticket (aperto, in carico, chiuso).
    \item[\textbf{Nuova sessione}] Avvio di una nuova sessione di chat con cancellazione della conversazione corrente e del carrello, previa conferma.
    \item[\textbf{Area personale}] Consultazione e modifica dei dati del proprio profilo; cambio password.
\end{description}

Per le funzionalit\`a riservate all'Operatore si rimanda al \textit{Manuale Operatore}.
